口交部沒正面回應世衛專家團有否包括美國專家在內 僅表示歡迎考察組

外交部：歡迎包括美方在內專家參加世衛考察組赴京

在北京，外交部發言人耿爽表示，中方始終本著公開、透明、負責任態度，同世衛組織和國際社會保持溝通、加強合作，共同維護全球和地區公共衛生安全。

他回應專家組是否有美國專家，以及美國認為中方一直不接受美方的幫助時說，據他瞭解，世衛組織先遣組今天將抵達北京，與中方就考察組的具體安排進行討論。耿爽重申，中方歡迎包括美方在內的外國專家參加聯合專家考察組，具體情況可以向國家衛健委詢問。